<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Vida en Armonía</title><link>https://vidaenarmonia.github.io/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2019 18:00:00 -0500</lastBuildDate><item><title>Vida en Armonía</title><link>https://vidaenarmonia.github.io/articulos/vida-en-armonia/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="kitchen.jpg" alt="Kitchen"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Organización y orden&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Antes de abordar el tema de la organización de espacios tenemos que empezar por diferenciar entre dos conceptos que nos son de particular relevancia: organización y orden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización es un sistema que nos permite alcanzar ciertas metas y objetivos. Está relacionada con la gestión del tiempo y el conjunto de tareas que nos llevarán a lograr nuestros propósitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro caso particular, consideraremos el orden como la manera en la que están distribuidos los objetos en algún lugar y tiempo determinados ya que de esto depende que nuestro espacio sea funcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización y el orden necesariamente tienen que ir de la mano si queremos ser eficientes, sin embargo esta capacidad no es algo que se presente de manera natural en todas las personas; a la mayoría se nos enseña a mantener el orden con un sistema de organización tradicional que no a todos nos da el resultado deseado porque es el sistema el que se debe que adaptar a cada persona de acuerdo a sus necesidades y estilo de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por esta razón es que solemos tener problemas para asignar espacios a los objetos o para respetarles su lugar una vez asignado. De esta manera perdemos tiempo buscando cosas de uso cotidiano que extraviamos continuamente, por la falta de un sistema de organización adecuado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encontrar un sistema de organización apropiado, nos ayudará a hacer del orden algo permanente; permitiendo enfocar nuestro esfuerzo en llevar a cabo nuestros planes, evitándonos lidiar con el desorden y haciéndonos más productivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos merecemos habitar un espacio armónico, libre de caos, que nos permita aprovechar el tiempo; para que al final del día nuestro hogar sea lugar confortable y tranquilo, donde estemos rodeados de aquellas cosas que nos gustan.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Nuevas rutinas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hemos implementado el sistema de organización personalizado, deberemos establecer nuevas rutinas; ellas nos ayudarán a la creación de hábitos que mantengan el orden de manera automática, brindándole un corazón a la estructura que nos aleje del desorden y nos permita alcanzar la armonía en nuestros espacios.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cuál es tu estilo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¿Cuántas veces nos hemos visto en medio de un espacio invadido por el caos, determinados a poner orden, y no sabemos por dónde empezar? Seguramente más de una vez nos hemos visto en esta situación y el resultado sigue siendo el mismo. Iniciamos moviendo cosas de un lado a otro, tratando de controlar el desorden y terminamos fatigados, abrumados y frustrados porque el caos sigue ahí, solamente lo cambiamos de lugar. Para restablecer la armonía en nuestro espacio debemos conocer cuál sistema es el adecuado para nosotros, de acuerdo a nuestra personalidad y estilo de ordenar. Un profesional de la organización te ayudará a conocer cuál es tu estilo y el primer paso es realizar nuestro test gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Comienza tu vida en armonía&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Has dado el primer paso para poder empezar a diseñar el sistema que traerá orden a tus espacios. Estamos capacitados para ayudarte a depurar los objetos que ya no necesitas o que no traen felicidad a tu vida. A través de estas herramientas que brindaremos especialmente para ti, podremos integrar funcionalidad y estética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No esperes más y agenda tu cita.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rosy</dc:creator><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:00:00 -0500</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:vidaenarmonia.github.io,2019-06-16:/articulos/vida-en-armonia/</guid><category>vida</category><category>armonia</category></item></channel></rss>